.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: versatile-heritage
.. _heritage--Aasimar:

Аазимар (`Aasimar <https://2e.aonprd.com/Ancestries.aspx?ID=24>`_)
===========================================================================================================

Рожденные с силой великодушных небесных существ, аазимары считаются в высшей степени благословенными силой воли, необычайной красотой и врожденными магическими дарами.
Но многие аазимары обнаруживают, что эти воспринимаемые таланты, независимо от того, есть они у них на самом деле или нет, отделяют их от своих друзей и семьи, способствуя одиночеству в них самих и ревности в других.
Аазимары с позитивными взглядами сталкиваются с этими проблемами, служа своим общинам, наполняя окружение добротой или искусством или просто поддерживая тех, кому повезло меньше.
Однако некоторые аазимары придерживаются более враждебного мировосприятия и рискуют впасть в чувство обиды, отчаяния или даже искушению зла.
Даже тогда стереотипы, окружающие аазимара, цепляются друг за друга, заставляя других рассматривать их как трагические фигуры, нуждающихся в искуплении.

Силы и физическая внешность, передаваемые от небесных существ, варьируются в зависимости от рода аазимара.
Те, кто происходят от архонов, иногда известны как законодатели, в то время как те, кто обладает ангельской кровью, называются ангельскими, а те, кто связан с азатами, называются дитя музы.

Если вы хотите, чтобы персонаж был полон небесной силы, уникальных физических характеристик и потенциала для сильной веры, вы должны играть аазимаром.



.. rst-class:: h3
.. rubric:: Вы можете ...

* Обладать сильным чувством моды, отдавать предпочтение изысканно изготовленным инструментам или вести себя с инстинктивной грацией
* Чувствовать сильное родство с отверженными, сиротами или другими людьми, которые были неправильно поняты или маргинализирован
* Иметь любимого питомца или близкие отношения с братом или другом детства


.. rst-class:: h3
.. rubric:: Другие возможно ...

* Считают вас сверхъестественным посланником извне или искренне наслаждаются вашим сверхъестественным наследием
* Относятся к вам с поклонением или почтением, но держат с вами дистанцию возвышая вас на пьедестал
* Думают, что вы можете предоставить простые и бесплатные сверхъестественные решения для всех их проблем



.. rst-class:: h3
.. rubric:: Физическое описание

Физический облик аазимара зависит как от черт его родителей, так и от природы его небесного наследия.
В то время как аазимар является узнаваемым членом своей гуманоидной родословной, он всегда имеют несколько физических признаков, которые отличают его, таких как светящиеся глаза, слабый ореол света над головой, перья на волосах, усики на лбу, металлический блеск кожи, отсутствие пупка, странно музыкальный голос или естественно приятный цветочный аромат.
Распространен стереотип, что все аазимары привлекательны или красивы - еще одно предположение, с которым аазимары сталкиваются на протяжении всей своей жизни.



.. rst-class:: h3
.. rubric:: Общество

Аазимары слишком широко рассеяны по большинству регионов, чтобы создавать свои собственные общества, и вместо этого они склонны ассимилироваться в общество и культуру своих смертных родителей.
Они процветают в обществах, в которых свобода, вежливость и справедливость являются добродетелями.
То ли из-за врожденного обаяния и уверенности в себе, то ли из-за склонности других придавать больший вес своим словам, аазимары часто оказываются на руководящих должностях, даже когда они не ищут таких ролей, и они должны заботиться о том, чтобы их действия и слова не оказывали чрезмерного влияния на других.
Когда аазимары собираются в достаточно большом количестве, чтобы создать свои собственные общества, они, как правило, сильно сплочены, но открыты и дружелюбны к посетителям, но при этом быстры в своем правосудии против проверенных врагов.



.. rst-class:: h3
.. rubric:: Мировоззрение и религия

Небесное происхождение аазимара не навязывает доброту или веру в их жизни - каждый аазимар волен формировать свою собственную личность и убеждения.
Во многих случаях эти убеждения формируются характером их воспитания, родителями и обществом, в котором они выросли.
Большинство аазимаров добрые, либо потому что общество склонно принимать, воспитывать и поддерживать аазимаров, либо из-за того, что влияние небесных планов достаточно, чтобы тонко подтолкнуть их на такой путь.
Добрые веры с большей вероятностью привлекут внимание аазимара, особенно такие, дела которых связанные с небесными заботами, такими как :ref:`Дезна <Deity--Desna>`, :ref:`Эрастил <Deity--Erastil>` или :ref:`Саренрэй <Deity--Sarenrae>`.
Те, кто выбирает жизнь во зле, склонны быть особенно жестокими или садистскими, почти как если бы они чувствовали необходимость работать намного усерднее, чтобы оправдать свой жизненный выбор и следовать ему.



.. rst-class:: description

Аазимар (необычное наследие)
------------------------------------------------------------------------

- :uncommon:`необычное`

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 34

Вы происходите от небожителей или вас коснулись небесные царства, обретая благоговение и благодать, а также черты, характерные для ваших небесных предков.
В дополнение к признакам вашей родословной, вы получаете признак "аазимар".
Вы так же получаете сумеречное зрение, или ночное зрение, если ваша родословная уже имеет сумеречное зрение.
Всякий раз, когда вы получаете способность родословной, вы можете выбирать из способностей аазимара и способностей своей родословной.






.. rst-class:: ancestry-class-feats

Способности аазимара (Aasimar Feats)
---------------------------------------------------------------------------------------------------------

Для персонажа аазимара доступны следующие способности.

1-й уровень
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

.. _ancestry-feat--Aasimar--Angelkin:

Ангельский (`Angelkin <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1348>`_) / 1
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- род
- аазимар

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 35

----------

Вы происходите от ангела, крылатого посланника Нирваны или другого небесного царства, что дает вам способность к культурам и языкам.
Вы становитесь обучены Обществу.
Если вы автоматически станете обучены Обществу (например, из-за вашей предыстории или класса), то вместо этого становитесь обучены другому навыку на свой выбор.
Вы знаете Небесный язык и получаете способность навыка :ref:`feat--Multilingual`.


.. _ancestry-feat--Aasimar--Lawbringer:

Законодатель (`Lawbringer <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1352>`_) / 1
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- род
- аазимар

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 35

----------

Вы ведете свой род от архонов: воплощений небесных добродетелей, хранителей семи-ступенчатой горы Небес и хранители закона и добродетели среди смертных.
Ваша собственная добродетель и упорядоченный ум защищают вас от врагов, которые могут обратить ваши эмоции против вас.
Вы получаете бонус обстоятельства +1 к спасброскам против эффектов эмоций и если при броске против такого эффекта вы получаете успех, то вместо этого он становится критическим успехом.


.. _ancestry-feat--Aasimar--Musetouched:

Дитя музы (`Musetouched <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1353>`_) / 1
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- род
- аазимар

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 35

----------

Ваша кровь поет с освобождающей силой азат, живых воплощений свободы, из дикого царства Элизиума.
Вы получаете бонус обстоятельства +1 к :ref:`action--Escape`.
Когда при броске проверки :ref:`action--Escape` вы получаете крит.провал, то вместо этого получаете обычный провал, а если при броске получаете успех, то вместо этого вы получаете крит.успех.


.. _ancestry-feat--Aasimar--Celestial-Eyes:

Небесные глаза (`Celestial Eyes <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1349>`_) / 1
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- аазимар

**Предварительные условия**: сумеречное зрение

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 35

----------

Вы можете видеть в темноте.
Вы получаете ночное зрение.

**Особенность**: Вы можете выбрать эту способность только на 1-м уровне и не можете переизучить ее на другую или другую способность на эту.


.. _ancestry-feat--Aasimar--Celestial-Lore:

Небесные знания (`Celestial Lore <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1350>`_) / 1
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- аазимар

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 35

----------

Вы выросли с аазимаром или небесным родственником, либо вы посвятили себя исследованию секретов небесных царств.
Вы становитесь обучены Дипломатии и Религии.
Если вы автоматически станете обучены одному из этих навыков (например, из-за предыстории или класса), то вместо этого вы становитесь обучены навыку на свой выбор.
Вы так же становитесь обучены Знаниям связанным с небесным царством от которого происходит ваш род (обычно Знания Элизиума, Небесные знания или Знания Нирваны).


.. _ancestry-feat--Aasimar--Halo:

Нимб (`Halo <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1351>`_) / 1
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- аазимар

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 35

----------

Вы всегда окружены ореолом света и добра.
Ваш нимб дает свет с эффектами сакральных чар :ref:`spell--l--Light`.
Чары усиливаются до уровня, равного половине вашего уровня с округлением в большую сторону (как чары).
Вы можете убрать или восстановить нимб одиночным действием (|д-1|), которое получает признак "концентрация.






5-й уровень
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

.. _ancestry-feat--Aasimar--Blessed-Blood:

Благословенная кровь (`Blessed Blood <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1354>`_) / 5
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- аазимар

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 36

----------

Ваша свежепролитая кровь освящена, и ее употребление вызывает эффект, подобный действию :ref:`святой воды <item--Holy-Water>`.
Всякий раз, когда бес, нежить или существо со слабостью к урону добром, пьет вашу кровь или наносит вам колющий или рубящий урон с помощью челюстей, клыков или подобных атак, это существо получает 1d6 урона добром.
Вы получаете бонус обстоятельства +4 к проверкам Ремесла, чтобы :ref:`skill--Crafting--Craft` :ref:`item--Holy-Water` используя свою кровь как один из ингредиентов.


.. _ancestry-feat--Aasimar--Celestial-Resistance:

Небесное сопротивление (`Celestial Resistance <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1355>`_) / 5
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- аазимар

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 36

----------

Ваша растущая связь со своими небесными предками также дала вам одно из их сопротивлений.
Выберите один из следующих видов энергетического урона: кислота, холод, электричество, огонь или звук.
Вы получаете сопротивление 5 этому виду урона.

Хоть вы и можете выбрать любой из этих видов энергетического урона, обычно он соответствует небожителю связанному с вашим родом.
Например, ангельский аазимар может выбрать сопротивление холоду или огню с предком `кассисианом <https://2e.aonprd.com/Monsters.aspx?ID=13>`_, сопротивление огню с предком `балиссом <https://2e.aonprd.com/Monsters.aspx?ID=15>`_, или сопротивление звуку с предком `хоровым ангелом <https://2e.aonprd.com/Monsters.aspx?ID=14>`_


.. _ancestry-feat--Aasimar--Empyreal-Blessing:

Неземное благословение (`Empyreal Blessing <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1356>`_) / 5
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- аазимар

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 36

----------

Вы можете ниспослать благословение на своих союзников, молитесь ли вы божеству небесных царств или просто находите силу внутри себя.
Вы можете колдовать :ref:`spell--b--Bless` раз в день, как врожденное сакральное заклинание 1-го уровня.






9-й уровень
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

.. _ancestry-feat--Aasimar--Angelic-Magic:

Ангельская магия (`Angelic Magic <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1357>`_) / 9
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- аазимар

**Предварительные условия**: род :ref:`ancestry-feat--Aasimar--Angelkin`

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 36

----------

Вы можете использовать магию ангелов, которая течет в вашей крови.
Вы можете колдовать :ref:`spell--h--Humanoid-Form` и :ref:`spell--r--Remove-Fear` как врожденные сакральные заклинания 2-го уровня, каждое раз в день.


.. _ancestry-feat--Aasimar--Archon-Magic:

Магия архона (`Archon Magic <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1358>`_) / 9
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- аазимар

**Предварительные условия**: род :ref:`ancestry-feat--Aasimar--Lawbringer`

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 36

----------

Вы можете использовать небесную магию, которая принадлежит вам по праву рождения.
Вы можете колдовать :ref:`spell--c--Continual-Flame` и :ref:`spell--s--Shield-Other` как врожденные сакральные заклинания 2-го уровня, каждое раз в день.


.. _ancestry-feat--Aasimar--Azata-Magic:

Магия азаты (`Azata Magic <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1359>`_) / 9
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- аазимар

**Предварительные условия**: род :ref:`ancestry-feat--Aasimar--Musetouched`

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 36

----------

Ваша родословная восходит к царству Элизиум, и с помощью этой связи вы можете использовать его магию.
Вы можете колдовать :ref:`spell--g--Glitterdust` и :ref:`spell--r--Remove-Paralysis` как врожденные сакральные заклинания 2-го уровня, каждое раз в день.


.. _ancestry-feat--Aasimar--Celestial-Wings:

Небесные крылья (`Celestial Wings <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1360>`_) |д-2| / 9
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- сакральная
- превращение
- трансформация
- аазимар

**Частота**: раз в день

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 36

----------

Приложив усилие, вы можете вызвать из своей спины магические крылья, похожие по внешнему виду на крылья ваших небесных предков.
Эти крылья остаются на 10 минут.
Пока крылья открыты, вы получаете Скорость полета, равную вашей Скорости.


.. _ancestry-feat--Aasimar--Divine-Countermeasures:

Божественная контрмера (`Divine Countermeasures <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1361>`_) / 9
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- аазимар

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 36

----------

Вы изучили свое небесное наследие с намерением лучше защитить себя, и вы обнаружили, что ваши методы одинаково сильны против небожителей, бесов и других божественных сущностей.
Вы получаете бонус обстоятельства +1 ко всем спасброскам против божественных эффектов.






13-й уровень
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

.. _ancestry-feat--Aasimar--Aasimars-Mercy:

Милосердие аазимара (`Aasimar's Mercy <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1362>`_) / 13
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- аазимар

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 36

----------

Ваши небесные силы позволяют вам с легкостью убирать несильные недуги.
Каждый день, вы можете колдовать 2 врожденных сакральных заклинания 4-го уровня.
Вы можете выбрать из следующих заклинаний, каждый раз, когда колдуете:

* :ref:`spell--r--Remove-Curse`
* :ref:`spell--r--Remove-Disease`
* :ref:`spell--n--Neutralize-Poison`


.. _ancestry-feat--Aasimar--Celestial-Strikes:

Небесные удары (`Celestial Strikes <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1363>`_) / 13
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- аазимар

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 36

----------

Ваша связь с добром заряжает все ваши атаки против сил зла.
Все ваше оружие и безоружные :ref:`Удары (Strikes) <action--Strike>` наносят 1 дополнительного урона добром и имеют признаки "добро" и "магический".


.. _ancestry-feat--Aasimar--Summon-Celestial-Kin:

Призыв небесного родственника (`Summon Celestial Kin <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1364>`_) / 13
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- аазимар

**Предварительные условия**: любая способность аазимара с признаком "род"

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 36

----------

У вас есть связь с небесным царством, позволяющая вам призывать небесного союзника.
Раз в день, вы можете колдовать :ref:`spell--s--Summon-Celestial` как врожденное сакральное заклинание 5-го уровня, но призванный небожитель должен быть из той же категории, что и ваш род, как например если вы :ref:`ancestry-feat--Aasimar--Angelkin` аазимар, то это существо с признаком "ангел".






17-й уровень
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

.. _ancestry-feat--Aasimar--Celestial-Word:

Небесные слова (`Celestial Word <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1365>`_) / 17
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- аазимар

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 36

----------

Вы можете призвать святое слово из небесных царств, чтобы наказать своих врагов.
Раз в день, вы можете колдовать :ref:`spell--d--Divine-Decree` как врожденное сакрально заклинание 7-го уровня.
Вы должны выбрать добро для мировоззрения заклинания, и можете :ref:`action--Cast-a-Spell` независимо от того поклоняетесь ли вы божеству, или того какое их мировоззрение.


.. _ancestry-feat--Aasimar--Eternal-Wings:

Вечные крылья (`Eternal Wings <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1366>`_) / 17
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- аазимар

**Предварительные условия**: :ref:`ancestry-feat--Aasimar--Celestial-Wings`

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 36

----------

Ваши крылья теперь постоянная часть вашего тела.
Вы получаете эффекты :ref:`ancestry-feat--Aasimar--Celestial-Wings` навсегда, а не только на 10 минут раз в день.





.. include:: /helpers/actions.rst